\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[1.]
		\setcounter{enumi}{20}
		
		\item	\begin{itemize}
			\item	Выпишите явно построенный в доказательстве китайской теоремы об остатках изомоморфизм, 
					действующий из группы $(\bb Z / 9)^\times \times (\bb Z / 5)^\times$ в группу $(\bb Z / 45)^\times$. \\
				\begin{align*}
					n_i &= {5, 9}, n = 45 \\
					\alpha \frac n {n_i} + \beta n_i &= 1 \mod n_i \\
					\alpha_1 \frac {45} 5 + \beta_1 5 &= 1 \mod 5 \\
					\alpha_2 \frac {45} 9 + \beta_2 9 &= 1 \mod 9 \\
					9\alpha_1 &= 1 \mod 5 \\
					5\alpha_2 &= 1 \mod 9 \\					
					\intertext{По теореме Эйлера $a^{\phi(n)} = 1 \mod n$:}
					\alpha_1 = 9^3 &= 4 \mod 5 \\
					\alpha_2 = 5^5 &= 2 \mod 9 \\
					a = \alpha_1 \frac n {n_1} a_1 + \alpha_2 \frac n {n_2} a_2 &= 36a_1 + 10a_2 \mod 45
				\end{align*}

			\item	Решите уравнение $a^3 = 1$ в группе $(\bb Z / 45)^\times$. 
				\begin{align*}
					a^3 &= 1 \mod 45
				\intertext{Нужно решить два уравнения:}
					b^3 &= 1 \mod 5;\quad c^3 = 1 \mod 9\\
					b_1 &= 1 &\text{единственный корень} \\
					c_1 &= 1, c_2 = 4, c_3 = 7 &\text{3 корня} \\
				\intertext{Пользуясь полученным выше изоморфизмом, получим:} 
					a_1 &= 36 \times 1 + 10 \times 1 = 46 = 1 \mod 45 \\
					a_2 &= 36 \times 1 + 10 \times 4 = 76 = 31 \mod 45 \\
					a_3 &= 36 \times 1 + 10 \times 7 = 106 = 16 \mod 45 \\
				\end{align*}						
			\end{itemize}
%	\end{enumerate}

	\newpage 
%	\begin{enumerate}
%		\setcounter{enumi}{21}
		\item	\begin{itemize}
			\item	Пусть $n \in \bb N > 1$. Доказать, что $FT(n) \leq (\bb Z /n )^\times$ и если $n \in \bb P$, то $FT(n) = (\bb Z/n)^\times$. 
				Доказать, что $FT(n) < (\bb Z/n)^\times \then \frac {|FT(n)|} {n-1} < \frac 1 2$. \\
			
				Докажем, что это подгруппа.
				\begin{itemize}
					\item Единичный элемент принадлежит $FT(n)$, так как 1 в любой степени дает 1.
					\item Если $a \in FT(n)$, то $a^{-1} \in FT(n)$, так как порядок элемента равен порядку обратного элемента.
					\item Если $a \in FT(n), b \in FT(n)$, тогда $|ab| = lcm(|a|,|b|)$, заметим, что $n-1$ делится на $|a|$ и на $|b|$, 
						следовательно $n-1$ делится на $lcm(|a|, |b|)$, следовательно $ab \in FT(n)$. 
				\end{itemize}
				Если $n$ -- простое, тогда $\forall a \in (\bb Z / n)^\times, a^{|\bb Z/n|} = a^{n-1} = 1$, а это определение FT. \\
				
				Докажем вероятность ошибки. \\
				Заметим, что $n \notin \bb P$, так как $FT(n) < (\bb Z / n)^\times$. \\
				Пусть $a \in (\bb Z / n)^\times, a \notin FT(n)$. Тогда класс смежности элемента $A = aFT(n) \in (\bb Z /n)^\times$. \\
				$|A| = |FT(n)|$, кроме того, $A \cap FT(n) = \emptyset$. Значит $\frac{|FT(n)|}{|FT(n)| + |A|} = \frac 1 2$. \\
				Заметим, что $|FT(n)| + |A| < |(\bb Z/n)^\times| = \phi(n) < n - 1 $, т.к. $n \notin \bb P$. \\
				Заменяя в дроби $\frac {|FT(n)|} {2|FT(n)|}$ знаменатель на заведомо больший, получим искомое неравенство: 
					$$ \frac {|FT(n)|} {n-1} < \frac 1 2$$

			\item	Пусть $n \in 2\bb N + 1 $. Доказать, что $ET(n) \leq FT(n)$ и если $n \in \bb P$, то $ET(n) = (\bb Z/n)^\times$. 
				Доказать, что $ET(n) < (\bb Z/n)^\times \then \frac {|ET(n)|} {n-1} < \frac 1 2$. \\
	
				Докажем, что это подгруппа.
				\begin{itemize}
					\item Единичный элемент приналежит $ET(n)$, аналогично с первым пунктом.
					\item Обратный элемент принадлежит $ET(n)$, аналогично с первым пунктом.
					\item Пусть $a \in ET(n), b \in ET(n)$, тогда $a^{\frac {n-1} 2}b^{\frac{n-1}2} = (ab)^{\frac {n-1} 2} = 1$,
						 следовательно $ab \in ET(n)$.
				\end{itemize}
				Если $n$ -- простое, то $\forall a \in (\bb Z / n)^\times, a^{n-1} = 1$, так как $|\bb Z/n| = n-1$. \\
				В группе $\bb Z/p$ может быть всего два корня из единицы -- $\st{1, -1}$, 
					следовательно $\forall a \in \bb Z/n, a^\frac {n-1} 2 = \pm 1$, а это определение ET. 

				Доказательство вероятности ошибки выполняется аналогично, с принятием во внимание, что $ET(n) \leq FT(n) \then |ET(n)| \leq |FT(n)|$.\\
			\end{itemize}
		
		\item 	Найти такое число $n \in 2\bb N + 1$, что $\frac {|FT(n)|} {\phi(n)} = \frac 1 8$ и $6 \in ET(n)$. \\
			
			Ответ: $1261$. \\

			Проверим $\frac {|FT(1261)|} { \phi(1261} = \frac 1 8$. 
			\begin{align*}
				&\phi(1261) = \phi(13) \times \phi(97) = 12 \times 96 = 1152. 
			\intertext{$|FT(1261)|$ -- это количество решений уравнения $a^{1260} = 1 \mod 1261$}
				&1260 = 0 \mod 12 \then \text{все элементы $(\bb Z /13)^ \times$ будут корнями } a^0 = 1 \mod 13 \\
				&1260 = 12 \mod 96 \then \text{количество решений } a^{12} = 1 \mod 13 \text{ равно } gcd(96,12) = 12.
			\intertext{Тогда:}
				&|FT(1261)| = 12 \times 12 = 144 \\
				&\frac {|FT(1261)|} {\phi(1261)} = \frac {144} {1152} = \frac 1 8
			\end{align*}

			Проверим $6 \in ET(1261)$.
			\begin{align*}
				&6^\frac {1261 -1 } 2 = \pm 1 \mod 1261 \\
				&6^{630} = 1 \mod 1261 &\text{ или } &6^{630} = -1 \mod 1261
			\intertext{Так как $1261 = 13 \times 97;\quad 630 =6 \mod 12;\quad 630 = 54 \mod 96$}
				&6^6 = 1 \mod 13 && 6^6 = -1 \mod 13 \\
				&6^{54} = 1 \mod 97 && 6^{54} = -1 \mod 97
			\intertext{Выполняются правые выражения, а значит $6^{630} = -1 \mod 1261$, а значит $6 \in ET(1261)$.}
			\end{align*}
		
	\end{enumerate}

\end{document}
